# KMeansによる画像色分類

## 1.目的
- レーザー顕微鏡の撮影画像からくぼみを検出したい．
- 単純に閾値を設けるだけではうまくいかない．
## 2.やったこと
- KMeansによる画像色分類
- 色＝高さを表すので，くぼみを検出するなら色調が青っぽいとこを検出すればよいのでは？という発想
- 画像によって一律ではない＝RGB値での指定ができない
- 画像の色分類をして目でみてくぼみっぽいとこを網羅できている分類数を採用する
- 色の分類の参考：<br>
https://aiqlab.com/2017/08/07/k-means%E3%81%AB%E3%82%88%E3%82%8B%E8%89%B2%E3%81%AE%E3%82%AF%E3%83%A9%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%AA%E3%83%B3%E3%82%B0/

## 3.具体的な手順
- 画像の読み込み
- クラスタリングによるくぼみの検出
- くぼみの数や面積の計算(ImageJのAnalyze Particle)

## 4.結果
- そこそこうまくいった．
- どのくらいうまくいっているかを定量評価する方法がほしい

## プログラミング勉強会後のやること
- 規格化
- 何エリアの測定をすれば統計的に有意か

